---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۴۳۴
---
# غزل شمارهٔ ۱۴۳۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چو آمد روی مه رویم که باشم من که من باشم</p></div>
<div class="m2"><p>چو هر خاری از او گل شد چرا من یاسمن باشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چو هر سنگی عسل گردد چرا مومی کند مومی</p></div>
<div class="m2"><p>همه اجسام چون جان شد چرا استیزه تن باشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>یقین هر چشم جو گردد چو آن آب روان آمد</p></div>
<div class="m2"><p>چو در جلوه‌ست حسن او چه بند بوالحسن باشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>اگر چه در لگن بودم مثال شمع تا اکنون</p></div>
<div class="m2"><p>چو شمعم جمله گشت آتش چرا اندر لگن باشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چو از نحس زحل رستم چه زیر آسمان باشم</p></div>
<div class="m2"><p>چو محنت جمله دولت گشت از چه ممتحن باشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>حسد بر من حسد دارد مرا بر کی حسد باشد</p></div>
<div class="m2"><p>ز جوی خمر چون مستم چرا تشنه لبن باشم</p></div></div>